<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://wangminai.github.io</id>
    <title>王敏的个人V博客</title>
    <updated>2022-01-12T08:55:14.290Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://wangminai.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://wangminai.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>工作，生活，理想</subtitle>
    <logo>https://wangminai.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://wangminai.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 王敏的个人V博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[元宇宙，你需要了解的]]></title>
        <id>https://wangminai.github.io/post/yuan-yu-zhou-ni-xu-yao-liao-jie-de/</id>
        <link href="https://wangminai.github.io/post/yuan-yu-zhou-ni-xu-yao-liao-jie-de/">
        </link>
        <updated>2022-01-12T08:39:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h3 id="开始语">开始语</h3>
<blockquote>
<p>骗局，元宇宙就是一场骗局，元宇宙在本质上跟之前的区块链狗狗币什么比特币一样，都是一场击鼓传花的一个骗局。但是当所有人都开始相信骗子的时候，这个骗子就变成了上帝。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="开始语">开始语</h3>
<blockquote>
<p>骗局，元宇宙就是一场骗局，元宇宙在本质上跟之前的区块链狗狗币什么比特币一样，都是一场击鼓传花的一个骗局。但是当所有人都开始相信骗子的时候，这个骗子就变成了上帝。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>今天跟大家聊一下在过去的2021年被炒爆的一个概念就是元宇宙，你在2022年我保证你还会多次的看到这个词出现，如果你还没有细研究过，我建议你一定要把文章看完，虽然文字会很多。我想通过这个文章告诉你这个被炒爆了的元宇宙究竟是个什么东西，元宇宙里面有没有我们普通人可以接触的机会，它的价格是否还会上升？</p>
<p>为什么说元宇宙这个话题很重要</p>
<ul>
<li>先是Facebook直接改名字了，改成叫meta，我一开始还以为Facebook要进军直播电商了，原来Facebook之前被众多丑闻缠身，所以小扎就想告诉他们的股民，大家不要慌，我们转型了元宇宙，这才是我们的未来</li>
<li>接下来字节跳动就宣布以15亿美金的价格收购了一家Pico的公司，布局元宇宙</li>
<li>很快阿里巴巴和腾讯都宣布自己要在元宇宙开始布局了</li>
<li>就连平时很少进入这种新兴领域的微软都蠢蠢欲动，直接要把虚拟协作平台match植入到他的teams中，用不同的语言宇宙无缝联合起来，你未来你可以能坐在饭桌上，但是另外一个自己正在参加团队的会议</li>
<li>紧接着这些娱乐圈里面的这些人们也开始不甘寂寞了，先是林俊杰宣布在元宇宙的世界里面已经开始投资房地产了</li>
<li>紧接着余文乐又宣布开始进军元宇宙里面的数字头像了，他不是买了一个头像，他买了好多头像，每一个头像的价格都超过几十万美金</li>
<li>后面我们的周董又宣布要用元宇宙开一场演唱会，这确实是一个趋势，毕竟之前美国有一个歌手travel，Scott在堡垒之夜举办了一场演唱会，居然有超过1000万人参加</li>
</ul>
<p>因此，很多人一定会问元宇宙究竟是啥，这东西究竟是用来忽悠人还是真的是未来的大势所趋？</p>
<blockquote>
<p>简单粗暴一点来讲，元宇宙就是给我们再活一次的机会，很多人说你在写科幻小说是的，元宇宙这个概念就是从小说里面来的。</p>
</blockquote>
<p>1992年有一个网络著名的科幻小说叫做雪崩，里面就描述了人们除了这个吃喝拉撒在现实生活中之外，其他的所有的工作、交友、娱乐全步在另外的一个虚拟世界里面进行，很多人说我不看书的，那电影你总看过吧，电影头号玩家里面描述了一个场景，只要戴上一副VR眼镜，立马就能进入到一个真实的不能再真实的另外的一个世界里面了。</p>
<p>而更早的黑客帝国更是夸张，我们的意识在一个虚拟的元宇宙世界，而我们真实的人体被插上了插头安放在培养皿里面，很多人会说：我明白了，你说的那个是未来的一个世界还早的很呢。</p>
<p>朋友们，这离我们真的非常近了。就像我现在跑到30年前跟那些人讲，我们现在什么娱乐交友，还有什么订餐买东西都是在网上进行的，那些人会以为我疯掉了。</p>
<p>而实际今天我们很多事情，比如说购物吃饭跟朋友聊天，甚至你打一个车，都是在虚拟的网络世界里面下单的，为什么这东西受到追捧？</p>
<p>是因为我们的技术越来越发的成熟了。如果我现在给你一个mini craft里面的一个人物或者 Robot里面的一个人物，就是长的又矮又小又粗犷的，像乐高里面的卡通人物的一个人，我告诉你这就是你的男朋友，这就是你的女朋友，你肯定疯掉了对吗？</p>
<p>但是今天这个技术的发展速度太快了。</p>
<p>前一段时间显卡公司英伟达的创始人老黄在网上发了一段视频，在4个月之后才宣布元来这个视频里面有一段是人工合成的，这个消息放出之后人们就震惊了，因为你从这个视频里面完全看不出，这个视频居然不是一个真人在拍的。</p>
<p>随着这个技术未来不断的发展，人们再也很难区别虚拟和现实中间的一个区别究竟是什么呢？那么很多人会觉得元宇宙跟现实生活有什么区别，或者元宇宙它不就是一个网络游戏吗？</p>
<p>这么说是不完全正确的，现在的网络游戏其实跟我们的真实社会还是比较接近的，为什么？</p>
<p>我们今天的社会还有今天的网络世界里面都是有规则，都是有法律的，当你违反了某些规则的时候，你就一定会遭受到惩罚。比如说如果你吃东西不给钱，你就会被别人暴打一顿。再比如你给你老板打工，你老板就必须要付你钱，对吗？</p>
<p>但是在元宇宙的概念里面，它是一个去中心化的。它的规则不是由某个人制定的，它的规则是由人们的共识所决定的，也就是说元宇宙的世界里面，你会看到的跟现实社会跟网络游戏是一个完全不一样的概念，比如说元宇宙的世界里面，如果大家决定我们不需要重力了，那么元宇宙的世界里面就是没有重力的，如果元宇宙的世界里面大家都想要盖一个漂亮的小房子，那么元宇宙里面的房价就有可能上升1000倍、1万倍、1亿倍，没有人可以限制它，因为这是由人们的共识来决定的。</p>
<p>他会跟你的平时的生活相比，给你创造一个完全不一样的体验，很多人在现实生活中可能房租都交不起，但是在元宇宙的世界里面，只要他能够洞悉元宇宙的新的游戏规则，他就有可能称王称霸，那么元宇宙接下来要出现各种各样的投资，我们要不要投？</p>
<p>首先我可以很肯定的告诉你，接下来你身边会出现很多的人开始鼓吹元宇宙的概念，而这一些人99%以上不是骗子就是傻子。</p>
<p>每当一个新的技术出现在我们身边的时候，就会有一帮嗅觉敏锐的人意识到这个机会，然后利用鼓吹这个概念然后来圈钱，我身边会遇到很多这样的人，当时VR这种虚拟现实刚出现的时候，他就去搞虚拟现实了，然后后来房地产火了，他又开始搞房地产了，后来比特币火了，他又开始搞比特币了，这种人在现实社会中有很多，千万不要被他骗了，你看到他开始搞一个新的事业或者来忽悠你进场的时候，你要搞清楚一件事情是什么样的原因让他愿意放弃。</p>
<p>过去这个领域里面好不容易积累起来的口碑人脉还有资源，为什么每一个行业火的时候，它都是第一个冲出来要跳进去的，然后又是第一个离开的。</p>
<p>第二个当一个概念火了之后，它确实可以赚钱，它确实有一个美好的未来，但是你记住没有一个东西它的价格是砰的一下子坐火箭上去的，它的价格在涨的时候是涨涨跌跌涨涨跌跌的，就拿比特币来讲，确实创造了一批富翁。但是你看一下2018年的时候，比特币也跌了80%，然后再慢慢的又回涨回去的。我现在告诉你元宇宙是赚钱的，你觉得你拿得住吗？你真的可以做到，买进去了之后不看涨跌，就等10年之后拿着它1万倍的一个回报吗？这个是不符合人性的，还有很多人说我可以预测它未来的波段，如果你真的可以预测到波段，请你把你的联系方式留给我，一定来拜访你。</p>
<p>接下来很多人说你之前不是说很多大公司都开始布局了吗？很多名人都冲进去了吗？我们不应该也跟着他们的步伐吗？</p>
<p>Okay，你要搞清楚一个概念，为什么元宇宙做起来了之后，这些大公司如此的激动，因为它们是布局的人。无论元宇宙这个概念，在未来的几年或者几十年之后，以什么样的形式活起来，只要他们的局成功了，他们就能赚到大钱，所以我们的处境跟那些做局的人的处境是完全不一样的。</p>
<p>另外一点就是技术的成熟，我们还需要慢慢的去等待，虽然现在很多硬件的问题可以解决了，但是很多硬件的连接还有待进一步的去论证。</p>
<p>元宇宙未来的世界有可能让我们实现在现实生活中的触觉、味觉还有一切的感觉，但是现在比如说触觉的技术，比如说这种脑机接口的技术，比如说这种人工耳蜗的技术，其实都在研发的阶段，我们需要进一步的去观察，看看元宇宙究竟能以多快的速度进入到我们普通人的世界。</p>
<p>那么元宇宙是不是就是垃圾？完全不是，我认为元宇宙真的有很大的机会做强做大，但是元宇宙绝对不是你今天看到的一个三维模型，或者你觉得我随便画一张图，上传到这个元宇宙变成一个nft我就可以赚钱了，那也绝对没有你想的那么简单。</p>
<p>我为什么看好元宇宙呢？每一个人都希望过上不一样的人生，你想不想体验一下那些明星的生活？你想不想了解一下全球首富他是怎么样生活的？而元宇宙给了你这样的机会去完成这样的梦想。</p>
<p>另外一点是我们每个人的人生里面都有很多的遗憾，随着元宇宙它的技术越来越完善，它的技术可以让很多比如说先天有残疾的人过上正常人的生活，比如说可以让盲人体验看到东西的感觉，它可以让残疾人体验到四肢健全的感觉，甚至可以让那些失去至亲的人再次跟自己的亲人重逢。</p>
<p>很多人会说你描述的世界人们是不是就不工作了，人们就一头扎在元宇宙里面，是不是？</p>
<p>我们来看一下时代的发展，我们今天社会的效率其实是越来越高的，你有没有发现人们的工作时间其实是逐渐降低的，跟过去旧社会相比那种要工作7天，然后中间没有休息相比，现在我们绝大部分人都可以实现自由的上下班了。所以给了我们更多的时间去享受生活，去感受生活。</p>
<p>而今天我们在互联网里面工作的人群占的总体数量跟实体的人数的比例正在不断的超越，你信不信将来有一天工作和互联网相关的这些人，他的人数会远远超过那些在实体世界里面工作的人。</p>
<p>所以通过这样的趋势，你敢说未来在元宇宙里面工作的人的数量不会超过在互联网里面工作人的数量吗？</p>
<p>而现在人们又体现出的一个特点就是人们越来越个性化了，人们不希望被别人订上一样的标签，所以我们现在看着我们生活中出现了很多小众的这种潮牌，是因为有很多人不希望跟别人一样，我们希望实现我们自己的价值观，所以元宇宙可以更轻松的把一群价值观一样的人聚集到一起，让他们在他们喜欢的精神世界里面尽情的释放自我，所以我个人对元宇宙未来的发展是非常看好的，但是你一定要记住，现在拉着你进入元宇宙的人，99%以上不是骗子就是傻子，我们应该怎么样去看待元宇宙呢？</p>
<p>我告诉你一个正确的方法，知道了这个方法，你就能判断未来所有技术的一个发展了。</p>
<p>我们人类在科技的发展上面永远是高估短期之内我们可以取得的成果，但是却低估了长远我们可以取得的一个效果。我们总是觉得明年科技会突飞猛进，我们总是觉得我们买的房子明年会暴涨，我们买的股票明天就会暴涨，但是我们会低估20年后人类的科技技术取得的一个发展，我们会低估我们买的房产、我们买的股票20年后可能会翻10倍的这样的一个现实。</p>
<p>这就好像你养了一个孩子，你总是希望他明天或者下个月就能够跟你把99乘法表或者跟你把唐诗三百首背出来，但是你却永远会低估20年后30年后他可能取得的成就要比你还要大很多。</p>
<p>元宇宙一定是一个革命性的发展，这一点我完全相信，但是我们现在看到的元宇宙它只是一个开端，我们只有保持关注，带着一个开放的心态，不断的学习提高我们对这方面的认知，我们才有可能抓住未来真正的机会。</p>
<p>当你提高了自己的认知，了解了更多背后的本质的时候，当你进场的时候你才是去投资的，而不是去赌博的。所以在元宇宙的世界里面，你想做一把镰刀还是做一捆韭菜，都是由你自己说了算的。</p>
<p>最后问小伙伴一个问题，你有没有想过我们今天身处的世界，它就是一个元宇宙，你我只不过就是一串代码，有人正在一个暗处偷偷的观察我们，而我们被输入了一个算法，就是我们永远不会怀疑或证明我们的这个世界是虚拟的。</p>
<h2 id="再见">再见</h2>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MR 简介]]></title>
        <id>https://wangminai.github.io/post/mr-jian-jie/</id>
        <link href="https://wangminai.github.io/post/mr-jian-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-12T03:44:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h2 id="开始语">开始语</h2>
<blockquote>
<p>这篇分享主要是理解MR的概念，针对性的做出一些小小的Demo作为群分享。MR目前应用比较广的是在建工领域，包括我自己已经研发了几款教学类软件。MR未来潜力还是很大的，希望感兴趣的小伙伴加入开发行列；</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="开始语">开始语</h2>
<blockquote>
<p>这篇分享主要是理解MR的概念，针对性的做出一些小小的Demo作为群分享。MR目前应用比较广的是在建工领域，包括我自己已经研发了几款教学类软件。MR未来潜力还是很大的，希望感兴趣的小伙伴加入开发行列；</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h3 id="什么是mr混合现实介导现实">什么是MR（混合现实／介导现实）？</h3>
<p>MR指的是合并现实和虚拟世界而产生的新的可视化环境。MR是一组技术组合，不仅提供新的观看方法，还提供新的输入方法，而且所有方法相互结合，从而推动创新 。MR是虚拟现实技术的进一步发展，该技术通过在现实场景呈现虚拟场景信息，在现实世界、虚拟世界和用户之间搭起一个交互反馈的信息回路，以增强用户体验的真实感。通常采用三个主要特点：</p>
<ol>
<li>结合虚拟跟现实</li>
<li>3D注册</li>
<li>实时运行</li>
</ol>
<p>MR的关键点就是与现实世界进行交互和信息的及时获取</p>
<p>下面是MR的诞生经历，我对它的诞生经历真的是不了解，下面是百度百科的介绍：</p>
<p>MR，既是“混合现实”(Mixed Reality)，而又是由“智能硬件之父”多伦多大学教授Steve Mann提出的介导现实，全称Mediated Reality。</p>
<p>在上世纪七八十年代，为了增强简单自身视觉效果，让眼睛在任何情境下都能够“看到”周围环境，Steve Mann设计出可穿戴智能硬件，这被看作是初步对MR技术的探索。</p>
<p>VR是纯虚拟数字画面，而AR虚拟数字画面加上裸眼现实，MR是数字化现实加上虚拟数字画面。从概念上来说，MR与AR更为接近，都是一半现实一半虚拟影像，但传统AR技术运用棱镜光学原理折射现实影像，视角不如VR视角大，清晰度也会受到影响。</p>
<p>MR技术结合了VR与AR的优势，能够更好地将AR技术体现出来。</p>
<p>根据Steve Mann的理论，智能硬件最后都会从AR技术逐步向MR技术过渡。“MR和AR的区别在于MR通过一个摄像头让你看到裸眼都看不到的现实，AR只管叠加虚拟环境而不管现实本身。”</p>
<p><strong>了解了吧？</strong></p>
<p>在技术实现上，混合现实一般采用光学透视技术，在人的眼球叠加虚拟图像；而采用视频透视技术，通过双目摄像头实时采集你看到的“现实”世界并数字化，然后通过计算机算法实时渲染画面，既可以叠加部分虚拟图像也可以完全叠加虚拟图像，此外还能摆脱现实画面的束缚对影像进行删减更改，人眼看到的将是经过计算机渲染后新的“现实画面”。所以MR设备给到你看到的完全是一个混沌世界：数字模拟技术（显示、声音、触觉）等，结合的太棒了所以你几乎是感受不到二者差异的。</p>
<p>微软的HoloLens就是一款典型的MR产品，但是由于一些众所周知的原因没能出现在消费市场，这也是一个遗憾了。MR总体上体验还是可以的，但是受限还是很多的。短时间推到市场确实是不太可能的。我找一下我之前的demo视频，如果能找到的话我传几个视频你们看一下吧。</p>
<p>说到这里，有的小伙伴会扯着嗓子对我喊道：Google Glass就不是MR吗？！！！它是AR！其实AR／MR并没有明显的分界线，我估计未来也可能不再区分AR/MR。但是从现在应用的技术和现实效果上来说的话，还是有稍微的不同的。有什么简单的区分方法呢？现在划重点了！</p>
<p>虚拟物体的相对位置，是否随设备的移动而移动。如果是，就是AR设备；如果不是，就是MR设备。</p>
<p>举个简单的栗子：劳累一天的你傍晚回到温馨的家里，带上你的google glass，一边摘菜，一边看暴力美剧。你的google glass的正前方投射出施瓦辛格吹胡子瞪眼睛的屏幕面板，不管你在厨房怎么走动，他依然在你眼前吹胡子瞪眼睛。它与你的相对位置是不变的，你走到哪，就把它带到哪；而Hololens是怎样的呢？不同之处在于，不管你怎样在屋子中走动，或者转动头部，他始终都在那面墙上对你吹胡子瞪眼睛，不会由于你的移动而移动。就是这样，了解了？</p>
<p>目前全球从事MR领域的企业和团队都比较少，很多都处于研究阶段。我用过的设备仅仅只有HoloLens一款而已，不敢说研究的透彻。</p>
<p>MR的应用范围是很广阔的，就目前来说当然是不太适合消费级别了。特殊行业还不错，比如军事／医院等。如果想发展消费行业，劝你还是好好考虑一下。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VR虚拟现实--全新时代]]></title>
        <id>https://wangminai.github.io/post/vr-xu-ni-xian-shi-quan-xin-shi-dai/</id>
        <link href="https://wangminai.github.io/post/vr-xu-ni-xian-shi-quan-xin-shi-dai/">
        </link>
        <updated>2022-01-12T03:31:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h2 id="开始语">开始语</h2>
<blockquote>
<p>今天说一下VR，从事VR行业的研发已经太多年了，前几天有几个在后台联系我的小伙伴想了解一下VR的概念，作为一个老前辈，现在对新入坑的小伙伴做一下简单的讲解。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="开始语">开始语</h2>
<blockquote>
<p>今天说一下VR，从事VR行业的研发已经太多年了，前几天有几个在后台联系我的小伙伴想了解一下VR的概念，作为一个老前辈，现在对新入坑的小伙伴做一下简单的讲解。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h3 id="什么是虚拟现实vr">什么是虚拟现实（VR）</h3>
<p>虚拟现实是一种仿真技术，虚拟现实是一种仿真技术，是一门具有挑战性的时尚前沿交叉学科。虚拟现实是建立在一下技术的基础上形成的：计算机图形学/计算机仿真技术/人机接口技术/传感技术/多媒体技术等。形成三维立体的动态情景。</p>
<p>虚拟现实技术改变了人与机器之间枯燥无味的交互状态，带来的更多的是立体感的享受。可以说，虚拟现实技术是当今最具发展前景的技术之一。</p>
<h6 id="它的组成部分主要是以下几种">它的组成部分主要是以下几种：</h6>
<ol>
<li>
<p><strong>模拟环境系统</strong>：由计算机生成的三维立体图像，突出效果是相当逼真</p>
</li>
<li>
<p><strong>感知系统</strong>：除去计算机生成的视觉感知之外还有其他的感知方式，比如触觉/嗅觉/味觉等</p>
</li>
<li>
<p><strong>自然技能系统</strong>：人产生的一切行为，交给系统去处理，使人的输入等响应及时的反馈到人的神经系统</p>
</li>
<li>
<p><strong>传感设备</strong>：主要就是虚拟世界中应用的现实的三维交互设备</p>
</li>
</ol>
<p>虚拟现实的发展历史最早是1963年以前一直到1990年之后，虚拟现实的理论进一步得到完善，并开始应用。</p>
<p>虚拟现实按照功能和实现方式的不同，大体上可以将虚拟现实分为4类。</p>
<ol>
<li>
<p><strong>可穿戴式</strong>。可以让使用者完全的沉浸到虚拟现实的环境当中，但是就现阶段来说，所需要的设备甚是昂贵啊</p>
</li>
<li>
<p><strong>桌面式</strong>。毋庸置疑的结构简单，价格低廉，相当的容易普及和推广，但是沉浸感几乎是不存在的，我叫他伪虚拟</p>
</li>
<li>
<p><strong>增强式</strong>。这一块的分支就是AR了，这一部分我会抽时间再写一篇进行专门讲述。</p>
</li>
<li>
<p><strong>分布式</strong>。这一块就是相对来说比较复杂的了，它可以说是基于网络连接实现的共享式虚拟现实系统了，例如，学生完全脱离实体教室进行网上学习，老师可以看到每个学生的动作，可以对学生进行提问等来达到实体学校相同的效果。游戏玩家可以在同一个虚拟游戏中进行社交等。允许用户操作环境中的对象，并通过多种方式进行沟通交流等。</p>
</li>
</ol>
<p>下面介绍下国内外对虚拟现实的研究状况吧，以下部分借鉴网络。</p>
<p>先说一下国外的研究状况吧，就美国/日本来说吧</p>
<p>美国；是虚拟现实技术的发源地，其发展水平基本上可以代表国际虚拟现实技术发展的水平。</p>
<p>美国宇航局实验室的研究内容：1.将数据手套工程化，提高数据手套的可用性。2.在约翰逊空间中心完成实时仿真操作。3.大量研究并运用面向座舱的飞行模拟技术。4.完成对哈勃太空望远镜的仿真。5.正致力于“虚拟行星探索”计划。6.建立了航空、卫星维护VR训练系统，空间站VR训练系统以及VR教育系统等。</p>
<p>日本；</p>
<p>只要研究大规模VR知识库和虚拟现实游戏方面的研究，有朋友可能要有疑问了，没有别的了吗？告诉你！当然有了！色情行业啊！好了，你的疑问给你解答了。说正事儿吧。</p>
<p>东京技术学院的实验室研究了一个SPINAR系统，用于建立三维模型的人性化界面。京都现金电子通信研究所正在开发一套能用于图像处理来识别手势和面部表情，并作为系统输入的系统（这个好像已经有先例了）富士通实验室正在研究一个虚拟生物与VR环境的相互作用的项目。东京大学各研究所：高级科学研究中心，重点是远程控制。原岛研究室，主攻人类面部表情特征的提取、三维结构判定等，这个前段时间apple发布会推出的iphone X的Face ID就是这样的，我之前研究过微软的inter relsense和Kinect，感觉apple就是把这两款产品塞到了前留海儿中，个人看法，具体的没有研究过。</p>
<p>再说下国内的现状吧！</p>
<p>虽然我国在VR领域起步较晚，但是随着科技的发展和互联网应用的拓展，VR已经引起来我国领导人以及科学家们的高度重视。重点说一下北京航空航天大学计算机系研究的内容吧。</p>
<ol>
<li>
<p>研究了虚拟环境中物体物理特性的表示和处理</p>
</li>
<li>
<p>实现了分布式虚拟环境网络设计（实时三维动态数据库，虚拟现实演示环境，用于飞行员训练的虚拟现实系统，虚拟现实应用系统的开发平台）</p>
</li>
<li>
<p>研究出VR中的视觉接口方面的部分硬件，并提供算法</p>
</li>
</ol>
<p>最后再说一下未来的发展领域吧！</p>
<p>虚拟现实技术现在越来越成熟，在各行各业中都能起到颠覆性的局面（但不是现在），未来的发展领域主要说一下：</p>
<p>医疗健康/娱乐游戏/军事航天/城市规划/政府办事机构/旅游行业/房地产/工业生产、培训/能源仿真/应急推演/科研教学/影视媒体等。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>